%%%
%
% $Autor: Wings $
% $Datum: 2021-05-14 $
% $Pfad: GitLab/MLEdgeComputer $
% $Dateiname: PyCharm
% $Version: 4620 $
%
% !TeX spellcheck = de_DE
% !TeX program = pdflatex
% !BIB program = biber
% !TeX encoding = utf8
%
%%%


\chapter{PyCharm}

PyCharm is an integrated development environment (IDE) from the JetBrains company for the Python programming language. This Integrated development environment offers only the python programming environment, which will be usefull later in our project for running some computer vision python module.


\subsection{Pycharm Installation}

For getting up to date latest version of pycharm, we need to go \href{https://www.jetbrains.com/pycharm/download/#section=windows}{JetBrains-Link} and install the appropriate version as per our Operating system. 



\section{Konfigurieren einer virtuellen Umgebung}

\url{https://www.jetbrains.com/help/pycharm/creating-virtual-environment.html#python_create_virtual_env}


PyCharm ermöglicht die Verwendung des Virtualenv-Tools zum Erstellen einer projektspezifischen isolierten virtuellen Umgebung. Der Hauptzweck virtueller Umgebungen besteht darin, Einstellungen und Abhängigkeiten eines bestimmten Projekts unabhängig von anderen Python-Projekten zu verwalten. virtualenv Tool kommt mit PyCharm gebündelt, so dass der Benutzer nicht brauchen, um es zu installieren.

Seit der Version Python 3.3 ist das Modul \PYTHON{venv} integriert.

\subsection{Erstellen einer virtuellen Umgebung}
 
\begin{enumerate} 
Stellen Sie sicher, dass Sie Python auf Ihren Computer heruntergeladen und installiert haben.

Tun Sie eine der folgenden Optionen:

Klicken Sie auf den Python-Interpreter-Selektor, und wählen Sie Interpreter hinzufügen aus.

Drücken Sie , um die Projekteinstellungen/-einstellungen zu öffnen, und wechseln Sie zu Project . Klicken Sie The Configure project interpreter dann auf das Symbol und wählen Sie Hinzufügenaus.Ctrl+Alt+S



\end{enumerate}

