%%%
%
% $Autor: Gerken$
% $Date: 2024-10-31 11:15:45Z $
% $File: file.tex $
% $Version: 1 $
%
% Project: 
%
%%%


\chapter{Arduino Cloud AI Sketch Generator}

Der Arduino Cloud AI Sketch Generator (offiziell meist als Arduino AI Assistant bezeichnet) ist ein Tool innerhalb des Arduino Cloud Editors, das generative künstliche Intelligenz nutzt, um den Entwicklungsprozess zu beschleunigen.

\section{Der Arduino AI Assistant}

Der Arduino AI Assistant stellt eine tiefgreifende Erweiterung der Arduino Cloud dar und basiert technologisch auf dem Sprachmodell \textit{Claude} von Anthropic, welches über \textit{AWS Bedrock} bereitgestellt wird. Ein wesentliches Merkmal dieses Assistenten ist sein spezifisches Training auf Basis von offiziellen Arduino-Dokumentationen, Tutorials und umfangreichen Bibliotheksdaten, wodurch er direkt in den Online-Editor integriert ist und kontextbezogene Unterstützung bietet.

Die Funktionalität des Assistenten umfasst primär die automatisierte Code-Generierung, bei der Nutzer ihre Anforderungen in natürlicher Sprache formulieren können. So ist es beispielsweise möglich, durch eine einfache Beschreibung wie \enquote{Erstelle einen Sketch für eine WordClock mit WS2812B LEDs und einem DS3231 RTC Modul} einen vollständigen, funktionsfähigen C++ Code zu generieren. Darüber hinaus unterstützt die KI den Entwicklungsprozess durch intelligentes Debugging, indem sie Fehlermeldungen analysiert und gezielte Korrekturvorschläge unterbreitet. 

Ein weiterer Vorteil ist die Fähigkeit zur Code-Erklärung, die es ermöglicht, komplexe Abschnitte zu markieren und deren Wirkungsweise detailliert erläutern zu lassen. Durch das integrierte Kontextbewusstsein erkennt die KI zudem automatisch das gewählte Board sowie installierte Bibliotheken und passt die Code-Vorschläge präzise an die verwendete Hardware-Umgebung an.
\section{Installation des Arduino AI Assistant}